香港竟然有黃既日籍插畫家

國安法襲港，外國紛紛打開大門招手，不少港人心灰意冷，熱議移民各地。過去一年，參與了很多次反修例運動遊行的奈緒子，卻想繼續留守香港，「和香港有很大的不同，日本人沒有移民的想法。當自己的家遇到問題，會努力改善，不是離家出走。」

逐漸受年輕人鼓舞之下，她也開始能理解香港人的「勇氣」。大部分遊行奈緒子都參與了，有一次雙方情勢膠著，地鐵站都全部關閉，她一度很害怕，心裏不斷想：「我回不去怎麼辦？」但她明白，當下應該繼續堅持，「因為我知道，我應該站在這裡，跟香港人一起保護這個地方。」與在場的示威者一樣，「我已經把香港當成是自己的地方。」

【專訪】當國安法掀起移民潮 居港日籍插畫家：留下，因為這是我的家

手足既FB: